[一齊同ICAC舉報] 有台灣人黎向香港警察行賂

台灣人 谷傳揚 2019年10月26日 下午4時賄賂 元朗警署警員

icac電話舉報號碼25 266 366
icac 24小時舉報中心
香港北角渣華道303號廉政公署

【防止賄賂條例】- 公營機構
法例簡介

公職人員（有關公職人員的定義，請參閱法例原文）包括訂明人員及公共機構僱員。訂明人員受【防止賄賂條例】第3、4、5及10條所監管，而公共機構（例如電力公司、巴士公司及醫院等）的僱員則只受第4條及第5條監管。
第3條： 訂明人員如無行政長官之一般或特別許可，不得索取或接受任何利益。
第4條： 任何公職人員索取或接受利益，作為執行職務的誘因或報酬，即屬違法；而提供利益者亦屬違法。
第5條： 任何公職人員索取或接受利益，作為在合約事務上給予協助或運用影響力的誘因或報酬，即屬違法；而提供利益者亦屬違法。
第10條： 訂明人員享有的生活水平或擁有/支配的財富若與其公職收入不相稱，即屬違法。

而上述條例中，

利益包括金錢、禮物、貸款、佣金、職位、契約、服務、優待及免除法律上全部或部分的責任等等，但利益不包括款待。
款待指供應在即場享用的食物或飲品，以及同時提供的其他款待，例如歌舞表演等。雖然接受款待並不會抵觸【防止賄賂條例】，個別部門仍會就職員接受款待的情況作出規定。

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

推

推比台灣睇啦